# TERRAFORM CLOUD

## SETUP

👉 Créez un compte Terraform Cloud.

👉 Exécutez la commande suivante pour relier la CLI de Terraform au compte Terraform Cloud.

`terraform login`

👉 Créez une nouvelle organisation Terraform : Start from scratch > Create a new organization (le nom doit être unique)

👉 Créez un nouveau workspace nommé "ec2-deployment" (CLI-driven workflow)

## DÉPLOIEMENT VIA TERRAFORM CLOUD

👉 Créez un nouveau dossier nommé "terraformcloud".
 
👉 Reprenez le fichier de configuration Terraform du challenge précédent et ajoutez la section nécessaire afin de le lier avec votre workspace.

👉 Appliquez le fichier de configuration grâce à la commande habituelle.

Si vous avez une erreur de type "no valid credential sources for Terraform AWS Provider", c’est parce que le déploiement n’est plus effectué en local, mais du côté de Terraform Cloud qui n’a pas connaissance des clés d’accès AWS.

👉 Côté Terraform Cloud, trouvez un moyen de créer les variables d’environnement nécessaires pour l’authentification auprès d’AWS

👉 Appliquez de nouveau le fichier de configuration.

👉 Vérifiez le statut du déploiement de l’instance sur Terraform Cloud puis directement sur AWS.

👉 N’oubliez pas de supprimer toutes les ressources AWS créées via Terraform grâce à la commande suivante.

`terraform destroy`